調查指12%僱主計劃裁員 短期就業市場受壓

調查指12%僱主計劃裁員 短期就業市場受壓
2020-06-16 HKT 10:59

一項調查顯示，約12%僱主表示，第3季有需要縮減人手，76%表示人手將會維持不變。

人力資源機構Manpower Group在4月底，訪問了137名僱主。機構認為，疫情下香港失業率上升，僱主招聘意欲疲弱，短期內就業市場仍會受壓，亦留意到有企業在市場不確定情況下，尋求靈活招聘方案，包括臨時工或合約工招聘程序外判。

另外，機構把預期人力需求增加的僱主百分比，減去預期人力需求減少的僱主百分比，得出淨就業展望指數。

以行業劃分，金融保險及房地產業的淨就業展望指數錄得負2%，按季及按年分別下跌5及22個百分點。批發零售業亦錄得負2%，按季及按年分別下跌3及19個百分點。至於服務業錄得9%，按季上升9個百分點，但按年下跌12個百分點。

Manpower

金融保險及房地產業的淨就業展望指數錄得負2%

12%僱主裁員=12%+失業率?!

屌你老母上年全年通脹明明升，又唔見你D西老細加人工，果少少野就牙痛要CUT人手

FAIL

1個僱主得1個員工咩

有話1% = 炒一人？

即係會再高過12%?

真心膠下先

假設100%=100個僱主

每個僱主有1,000個員工
即係有10萬個員工

12%僱主=12個僱主
即係呢到有12,000/100,000既員工
但唔等於一炒就要炒晒呢12000個員工嫁

如果每個僱主炒1/1,000人

總前炒左12/100,000人

咁呢到有幾多%?

係0.012%呀

又吹撚到經濟唔掂
不知幾撚好景

腦細有事永遠唔會cut自己人工
共渡時間

連登仔真係好蠢
唔知平均智商有冇100

如果照12%=12%失業率
即係個12%僱主 係抄撚晒所有佢既員工